.\" Copyright (c) 1992 Drew Eckhardt (drew@cs.colorado.edu), March 28, 1992
.\" and Copyright (c) 2011 Michael Kerrisk <mtk.manpages@gmail.com>
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\" Modified by Michael Haardt <michael@moria.de>
.\" Modified Sat Jul 24 12:02:47 1993 by Rik Faith <faith@cs.unc.edu>
.\" Modified 15 Apr 1995 by Michael Chastain <mec@shell.portal.com>:
.\"   Added reference to `bdflush(2)'.
.\" Modified 960414 by Andries Brouwer <aeb@cwi.nl>:
.\"   Added the fact that since 1.3.20 sync actually waits.
.\" Modified Tue Oct 22 22:27:07 1996 by Eric S. Raymond <esr@thyrsus.com>
.\" Modified 2001-10-10 by aeb, following Michael Kerrisk.
.\" 2011-09-07, mtk, Added syncfs() documentation,
.\"
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1992 Drew Eckhardt, 2011 Michael Kerrisk 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Przemek Borys (PTM) <pborys@dione.ids.pl>, 1998.
.\" Andrzej M. Krzysztofowicz (PTM) <ankry@green.mf.pg.gda.pl>, 2002.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2017.
.TH SYNC 2 2016\-03\-15 Linux "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
sync, syncfs \- zrzucenie buforów systemów plików na dysk
.SH SKŁADNIA
\fB#include <unistd.h>\fP
.sp
\fBvoid sync(void);\fP
.sp
\fBint syncfs(int \fP\fIfd\fP\fB);\fP
.sp
.in -4n
Wymagane ustawienia makr biblioteki glibc (patrz \fBfeature_test_macros\fP(7)):
.in
.sp
\fBsync\fP():
.ad l
.RS 4
.\"    || _XOPEN_SOURCE\ &&\ _XOPEN_SOURCE_EXTENDED
_XOPEN_SOURCE\ >=\ 500
    || /* Od glibc 2.19: */ _DEFAULT_SOURCE
    || /* Wersje glibc <= 2.19: */ _BSD_SOURCE
.RE
.ad
.sp
\fBsyncfs\fP():
.ad l
.RS 4
_GNU_SOURCE
.RE
.ad
.SH OPIS
\fBsync\fP() wymusza fizyczne zapisanie w systemach plików wszystkich
oczekujących modyfikacji metadanych systemów plików i zbuforowanych danych
plików.

\fBsyncfs\fP()  jest podobny do \fBsync\fP(), ale synchronizuje tylko system
plików zawierający plik, do którego odnosi się otwarty deskryptor pliku
\fIfd\fP.
.SH "WARTOŚĆ ZWRACANA"
Po pomyślnym zakończeniu \fBsyncfs\fP() zwraca zero, po błędzie zwraca \-1 i
odpowiednio ustawia \fIerrno\fP, wskazując na rodzaj błędu.
.SH BŁĘDY
\fBsync\fP() zawsze kończy się pomyślnie.

\fBsyncfs\fP() może się nie powieść co najmniej z tego powodu:
.TP 
\fBEBADF\fP
\fIfd\fP nie jest prawidłowym deskryptorem pliku.
.SH WERSJE
\fBsyncfs\fP() pojawił się w Linuksie 2.6.39; wsparcie biblioteczne zostało
dodane w wersji 2.14 biblioteki glibc.
.SH "ZGODNE Z"
\fBsync\fP(): POSIX.1\-2001, POSIX.1\-2008, SVr4, 4.3BSD.

\fBsyncfs\fP() jest specyficzne dla Linuksa.
.SH UWAGI
Począwszy od glibc 2.2.2 prototyp wywołania \fBsync\fP() w Linuksie wygląda jak
powyżej, zgodnie z różnymi standardami. W wersji 2.2.1 i wcześniejszych
biblioteki glibc było to "int sync(void)", a \fBsync\fP() zawsze zwracało 0.

Zgodnie ze standardowymi wskazaniami (np. POSIX.1\-2001), \fBsync\fP() szereguje
zapisy, lecz może powrócić przed dokonaniem fizycznego zapisu. Mimo to Linux
czeka na zakończenie operacji wejścia/wyjścia i dlatego \fBsync\fP()  lub
\fBsyncfs\fP() dają te same gwarancje, co wywołanie \fBfsync\fP(2) na każdym pliku
w systemie lub odpowiednio w systemie plików.
.SH BŁĘDY
Przed wersją 1.3.20 Linux nie czekał na zakończenie operacji wejścia/wyjścia
przed powróceniem z tego wywołania systemowego.
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBsync\fP(1), \fBfdatasync\fP(2), \fBfsync\fP(2)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów można
oraz najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Przemek Borys (PTM) <pborys@dione.ids.pl>,
Andrzej M. Krzysztofowicz (PTM) <ankry@green.mf.pg.gda.pl>
i
Robert Luberda <robert@debian.org>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
